Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
A.  using pandas inbuilt function "read_csv()".

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
A.  Use Dataframe.dtypes to get Data types of columns in Dataframe.

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
A.  # selecting rows based on condition
    rslt_df = dataframe[dataframe['Percentage'] > 80]
  
Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?
A.  One way of renaming the columns in a Pandas Dataframe is by using the rename() function. 

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
A.  pandas.DataFrame.drop() method is used to remove the columns from the DataFrame

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
A.  You can get unique values in column (multiple columns) from pandas DataFrame using unique().

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
A.  df['column name'].isna().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
A.  The fillna() function iterates through your dataset and fills all empty rows with a specified value.

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
A.  The concat() function in pandas is used to append either columns or rows from one DataFrame to another.

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
A.   We can merge two Pandas DataFrames on certain columns using the merge function by simply specifying the certain columns for merge. 
     Syntax: 
	DataFrame.merge(right, how=’inner’, on=None, left_on=None, 
			    right_on=None, left_index=False, right_index=False, 
			    sort=False, copy=True, indicator=False, validate=None)

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?
A.   data.groupby('month', as_index=False).agg({"duration": "sum"})

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?
A.   The pivot() function is used to reshaped a given DataFrame organized by given index / column values.

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
A.   Change column type in pandas using convert_dtypes()

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?
A.   To sort the DataFrame based on the values in a single column, you'll use ".sort_values()" 
     By default, this will return a new DataFrame sorted in ascending order.

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
A.   The copy() method returns a copy of the DataFrame. 

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?
A.   Using Loc to Filter With Multiple Conditions

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?
A.   To get column average or mean from pandas DataFrame use either mean() and describe() method. 

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?
A.   Standard deviation is calculated using the function ".std()".

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?
A.   By using corr() function we can get the correlation between two columns in the dataframe.

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?
A.   This is the most basic way to select a single column from a dataframe, just put the string name of the column in brackets.
     you can use square brackets or other advanced methods such as loc and iloc .

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?
A.   #Selecting a row using index
	df.loc[100]

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?
A.   To sort the DataFrame based on the values in a single column, you'll use ".sort_values()" .

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
A.   Using apply() method

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
A.   Using Pandas DataFrame drop_duplicates() Method

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
A.   The main distinction between the two methods is: 
     	loc gets rows (and/or columns) with particular labels. 
     	iloc gets rows (and/or columns) at integer locations.


